\begin{enumerate}
  \item Déterminer l'aire du parallélogramme PSRQ.
  
  \begin{center}
  
  \includegraphics[scale=0.4]{5ActAire04a.png}
  
  \end{center}
  
  \item Expliquer votre démarche (éventuellement avec un dessin).
  
  \newpage
  
  \item En prenant les mesures nécessaires avec votre règle, déterminer l'aire du parallélogramme ci-dessous :
  
  \bigskip
  
  \begin{center}
  
  \includegraphics[scale=0.4]{5ActAire04b.png}
  
  \end{center}
  
  \item En prenant les mesures nécessaires avec votre règle, déterminer l'aire du parallélogramme ci-dessous :
  
  \bigskip
  
  \begin{center}
  
  \includegraphics[scale=0.4]{5ActAire04c.png}
  
  \end{center}
  
  
  \end{enumerate}
  
  